【被時代選中的業主】低調置業討論區（302）

警告: 小氣簿紀錄中

忠告: 問定唔問? 睇曬置頂唔明先好問!

忠告: 放租五成按，咪做犯法野

忠告: 回佣要問真 小心比人昆

溫馨提示: 男女朋友可以未婚夫妻名義做按揭

按揭小知識

網上按揭壓力測試

按揭成數及條例

兇宅查詢

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭現金回贈小知識

問:
Cash Rebate 1% vs 1.x% 有咩分別?

答:
簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃
裝修網
裝修佬

以上並非推薦

【光復香港】低調置業討論區（301）

上一個post, 歡迎繼續討論

匯豐再削樓按現金回贈低至1% 涵蓋一二手及轉按市場 另上調封頂利

綜合本地傳媒引述消息稱，匯豐銀行兩個月內第二度削減按揭現金回贈，無論是一手、二手或轉按，1,000萬元以下物業，現金回贈一律大幅削減至1%，而1,000萬元以上物業則下調至1.5%。

匯豐今年6月曾向轉按市場開刀，現金回贈由約2%，降至1.5%，一手及二手則維持不變。有傳媒指，匯豐是次出招，涵蓋所有類型按揭，無論一手及二手，現金回贈由2%削至1%，幅度100點子。

相關內容《大行報告》摩通下調匯控()目標價至69元 維持「中性」評級

此外，近日匯豐新批按揭亦上調封頂利率，由以前最優惠利率(P)減2.75%，增加至P減2.65%，加幅0.1厘，意味實際利率為2.475%，適用於一手及二手物業按揭申請，與該行轉按利率看齊。

匯豐發言人表示，作為主要的市場參與者，致力確保本港的按揭市場能夠健康發展，因此，該行會因應市場情況定期檢視按揭息率，有需要時作適當調整。近日，經過參考多項因素，包括香港銀行同業拆息、競爭力及市場價格，決定調整按揭息率。(da/u)

新工忙到仆街 收工見到就爆post 就幫手開定

海璇首宗2伙 買家資料曝光吳姓財團購入
吳姓財團購入 其中1伙繳辣招稅逾千萬
新盤新聞
09:53 2018/01/12

近月屢創新高價售出的北角海璇，首宗2伙買家資料曝光，吳姓中港商人財團以1.59億元購入，買家過往曾投資不少九龍站豪宅物業，是次購入的其中一伙須繳辣招稅逾千萬元。

新地旗下海璇推售至今售出6個單位，由於造價驚人，市場關注買家的背景。土地註冊處亦陸續登記買家的資料，首宗2伙成交，位於1座10樓A、B室，實用面積1,585及1,173平方呎，上月以招標形式售出，成交價分別為8,980.6萬及6,873.5萬元，成交總價約1.59億元，實用呎價5.66萬及5.86萬元，後者曾一度創港島東呎價新高。

凱旋門君臨等單位 持有至今

資料顯示，兩單位買家分別為吳玉湖（Ng Felisa）及吳文典（Ng Man Tian），均以私人名義入市，前者是以首置名義入市，後者則是非首置，故須繳辣招稅，以B室成交價計算，涉稅約1,031萬元。

據了解，該名買家為來自福建的中港商人，實力雄厚，吳文典在港更持有不少物業作投資，部分更是豪宅物業。

資料顯示，他在2003年先以462萬元購入北角和富中心單位，其後在2009年合共以近2,600萬元，連購凱旋門及天璽的單位。

白建時道59號洋房 1.61億售

而最近一次入市，他在2014年斥資2,930萬元購入君臨天下的單位，各單位一直持有至今，未有轉售，連同最新購入的海璇單位計算，保守估計料物業總市值達3億元。

另一方面，土地註冊處資料顯示，渣甸山再錄得屋地成交，白建時道59號登記以1.61億元售出，大屋實用面積3,411平方呎，呎價約4.72萬元，登記買家為張勛賢。原業主於2000年以2,600萬元購入該屋地，現易手帳面獲利1.35億元，升幅達5倍。

市場消息指出，淺水灣冠園頂層單位以約7,000萬元轉手，單位實用面積1,780平方呎，成交呎價3.93萬元，創屋苑呎價歷史新高。

據了解，原業主為一名外籍人士，於2000年以1,680萬元購入，現轉手帳面賺5,320萬元，賺幅達3倍。

另一方面，九龍塘偉錦園中層G室早前以1,018萬元沽出，實用呎價14,585元。

近月屢創新高價售出的北角海璇，首宗2伙買家資料曝光，吳姓中港商人財團以1.59億元購入，買家過往曾投資不少九龍站豪宅物業，是次購入的其中一伙須繳辣招稅逾千萬元。

新地旗下海璇推售至今售出6個單位，由於造價驚人，市場關注買家的背景。土地註冊處亦陸續登記買家的資料，首宗2伙成交，位於1座10樓A、B室，實用面積1,585及1,173平方呎，上月以招標形式售出，成交價分別為8,980.6萬及6,873.5萬元，成交總價約1.59億元，實用呎價5.66萬及5.86萬元，後者曾一度創港島東呎價新高。

凱旋門君臨等單位 持有至今

資料顯示，兩單位買家分別為吳玉湖（Ng Felisa）及吳文典（Ng Man Tian），均以私人名義入市，前者是以首置名義入市，後者則是非首置，故須繳辣招稅，以B室成交價計算，涉稅約1,031萬元。

據了解，該名買家為來自福建的中港商人，實力雄厚，吳文典在港更持有不少物業作投資，部分更是豪宅物業。

資料顯示，他在2003年先以462萬元購入北角和富中心單位，其後在2009年合共以近2,600萬元，連購凱旋門及天璽的單位。

白建時道59號洋房 1.61億售

而最近一次入市，他在2014年斥資2,930萬元購入君臨天下的單位，各單位一直持有至今，未有轉售，連同最新購入的海璇單位計算，保守估計料物業總市值達3億元。

另一方面，土地註冊處資料顯示，渣甸山再錄得屋地成交，白建時道59號登記以1.61億元售出，大屋實用面積3,411平方呎，呎價約4.72萬元，登記買家為張勛賢。原業主於2000年以2,600萬元購入該屋地，現易手帳面獲利1.35億元，升幅達5倍。

市場消息指出，淺水灣冠園頂層單位以約7,000萬元轉手，單位實用面積1,780平方呎，成交呎價3.93萬元，創屋苑呎價歷史新高。

據了解，原業主為一名外籍人士，於2000年以1,680萬元購入，現轉手帳面賺5,320萬元，賺幅達3倍。

另一方面，九龍塘偉錦園中層G室早前以1,018萬元沽出，實用呎價14,585元。

除咗無國界醫生，所有國家嘅醫療部隊都唔應該入場，香港醫院有能力處理，而且有機會成為解放軍出兵嘅藉口

原意係好
但你叫MSF有咩用，而家香港醫療系統冇玩過野
你叫佢地落場做？香港班狗咪又係照開波

你一個唔小心
叫左班真係行軍過黎
真係會變declaration of wxx

到時真係攬炒
雖然真係想攬炒

無架啦
今晚都好大機會會玩大左

只能夠講當政府用暴力解決問題
暴力就變成所有人解決問題嘅方法
出手嘅無論係自己人又好 係鬼又好
大家都要接受依個係新常態

經過咁多日
前線嗰班又俾狗打 俾狗撚 俾狗拉 俾黑社會斬
有怒火好正常 不論係自發定俾鬼引發都唔係唔可以預計
唔駛絕望 不過要預條路難行左
我地只能夠咁樣睇 今日就算出醜 都起碼俾狗知同中共知香港人唔係唔會還擊
大家不如準備定嗰種激烈程度依幾日會開始升級

同意 我好理解班前線既怒火

希望今次呢個炸彈有方法拆掂佢 另外前線真係有底線要死守: 盡量不落單+救人 不動私刑 不影響救援

加息潮殺到 恒生跟加0.1厘
按揭情報
12:58 2019/08/14

滙豐調整樓按優惠，變相加息0.1厘，回贈亦削至1%後，本地另一大型銀行恒生銀行，亦跟隨收緊按揭優惠，與滙豐銀行睇齊。

據悉，一手及二手物業，H按息率即按起，由以往H加1.23至1.235厘，上調至H加1.24厘至1.25厘(視乎按揭金額而定)，另封頂息率由P減2.75厘，加至P減2.65厘，變相加息0.1厘。

至於現金回贈由以往2.07%至2.1%，下調至1%至1.5%(視乎按揭金額而定)，至於居屋按揭及轉按，普遍回贈減至樓價1%。

當》2% rebate 已成往事，
我諗幾個月後罰息期過左轉按都係無咩着數，
要留係西亞。

可以一次攞10萬USD唔收手續費？？

係

唔撚割
但好想前線做野冷靜小小

【血流成河】皓畋2房1250萬沽 內蒙古業主勁蝕4成離場
文章日期：2019年8月14日 20:29

社會持續動盪，繼元朗映御錄蝕讓個案，以及北角海璇錄蝕放個案後，市場再錄得蝕讓個案。何文田皓畋有兩房戶以低於買入價沽出，內地業主蝕約560萬元離場。市場消息指，上述何文田皓畋10座中層E室，實用面積568方呎，屬兩房間隔，新近以1250萬元售出，實呎22007元；原業主為內地人，登記地址為於內蒙古，於2017年約1292.3萬元購入單位，帳面蝕讓42.3萬元，惟持貨不足3年，需支付一成的額外印花稅涉125萬元，加上原業主購入時已支付佔當時樓價30%的買家印花稅，以及雙倍印花稅共約387.7萬元，料連同代理佣金及其他雜費，損手共約560萬元或4成離場。

傳聞中ge支爆

好慘，個業主做錯咩

好治癒

北角海璇蝕賣放盤再降價130萬 叫價跌穿千萬低過買入價
住宅放盤
13:56 2019/08/15

部分小業主持貨心態明顯轉弱，日前北角海璇蝕賣放盤，業主再度降價，叫價跌穿1,000萬。

屋苑5A座高層F室，實用面積286平方呎，屬於開放式間隔，業主於去年以1,076萬元購入，日前叫價1,080萬元放盤。中原區域聯席董事陳家鴻指，業主最新降價至950萬，再減價130萬元或12%，現時單單叫價已低過買入價約126萬元，惟尚未計算10%額外印花稅（SSD）及其他雜項支出。

值得留意，一手成交紀錄冊顯示，屋苑5A座11樓F室，樓層低過現時二手放盤單位，本月造價達1,175.76萬元，可見二手平過一手。

老老實實

500萬做95按，100蚊稅
800萬做8按

一定小一半人上街先

起碼班細佬會睇到會有希望買到樓先
而家班細，好多都只係睇到
出黎社會做野，搵得1萬幾千
儲10年錢都儲唔到首期

反正爛命一條，咪同你玩大佢

我覺得到時d盤會跟著條線去調整番

500萬95按
真係供撚到退休都未供完

退稅100%上限2萬，本身已經扣盡， 無分別。
係得電費2000蚊。

好過冇

2萬蚊真係多撚謝呀屌你老母
政府唔撚係以為俾錢就可以叫人收聲呀?
嗰班閪官諗d野真係好撚落後

家陣賞惡罰善
唔遊行先有得錢收

咁只會搞到廢西三寶都五球起sosad,增加供應同逼幾層樓渣手ga投資客放番層樓出來賣先係上策

減dsd 啦
減低換樓成本，d人先肯放樓
點做地都來唔切， 鬆2手， 貨咪跌

咁只會搞到投資客買更多樓投資，又爆升，阻止一人大手持有過多資產先係出路

話時話，退稅退3皮，係邊一年？

17/18

無呀！
🍉🍉🍉🍉🍉

換樓你賣樓先再買就唔使比dsd la,而且買完半年內再賣都可以申請退dsd,我係投資客，唔使比dsd,我都買多幾間放租，真正用家變相又難買左

抽唔中居屋唔駛灰

大量400萬內上車盤

600萬兩房

800萬三房

搵生意一係喺呢度講一係就過主

嘻荀盤點會公開啊🤑

你走啦

等等，我見dsd 唔係依個咩？賣左即買咁未唔使租，同買左半年內賣都可以退，定我誤會左你講緊係另一個稅來

價印花稅 DSD：非首置要俾15％
目前除首置人士可獲豁免外，任何購買新物業的買家，均需要繳付劃一為總樓價15％的從價印花稅。如果是首置人士或手上未持有任何物業的買家，則繼續以舊式累進印花稅制繳稅

另外，換樓客如果買入新物業時，未有出售舊物業，亦需要繳付15％的印花稅。不過，按法例規定，如果在買入新物業後6個月內，出售其舊有物業，則可以申請退還部分印花稅項，以稅務局批核為準。

咁如果減dsd換來大批投資者買多幾層樓，到時對用家情況一定更惡劣

真係好大影響，識好多人都因為dsd先唔買第二層，唔敢想像到時情況，講真，你小左15%樓價成本，話無影響真係打死我都唔信

嘻你老母啊走啦撚樣

成個戶口都無十皮usd

有無巴絲搵人落黎度尺做過傢私
岩岩油完牆 之前搵一個落過黎度尺 畫到錯哂

想問下裝分體式兩匹 師傅報安裝費$2900 係咪算貴

冷氣機

平啦

CCL 16-08-2019 188.22 -0.21

【第一滴血】海璇開放戶948萬元沽 1年實蝕275萬 (12:32)

文章日期：2019年8月16日

社會社氣氛持續緊張，北角「樓王」海璇錄首宗蝕讓，有關單位為實用286方呎的5A座高層F室，日前叫價1080萬元放售，其後減價至950萬元，據悉，最終以948萬元易手，較最初叫價減價132萬元或12%，實呎33147元。

原業主去年7月以1075.92萬元購入，持貨僅一年，帳面蝕127.92萬元，由於要付10%額印稅涉94.8萬元，連同購入時已付約40.3萬元印花稅，連同所有使費後，實蝕274.5萬元或25%離場。

睇黎文宣真係做得好不足

原來係平

新界 未買呀諗住買hitachi

10皮usd現錢
袋底仲有幾多不動產

『薪火Post』BNO續期資訊(51) 英國國會之抵壘政策

【攬炒兄感人發言，請廣傳】

「光復香港，時代革命」

「光復香港既自由、人權、民主、資源自主同國際定位。」

「聲稱五十年不變既時代之中，由香港人一齊由下至上撼動政權，改變政治體制。」

「對我地年輕一輩黎講，與其2047年默默死去，倒不如趁香港尚有一絲希望既情況用盡最後一口氣，創造未來。」

「有年長一輩問，到底我地後生既有無勇氣，將抗爭交返俾傳統大台領導。」

「我不禁反問，傳統思維一輩又有無勇氣，放棄三十年黎既模式，放手俾我地手足以新思維方式改寫香港命運？」

「當年青人日以繼夜，夜以繼日以不同方式向政府施壓既同時，旦願我地回過頭黎，會見到年長一輩企係現場，默默支持我地。」

「年輕人需要既唔係金錢、唔係食物，而係活生生既人願意走出黎支持。」

「由今日起，我地唔應該再分勇武同和理非，出得黎既就係手足，係抗爭者，用核彈都唔會割。」

「只要拒絕迷信大台模式，唔割席，唔氣餒，善用國際思維，我地一定會贏。」

「香港人，寧化飛灰，不作浮塵，光復香港，時代革命！」

光復香港
時代革命

但師傅睇左位話我想2匹係得hitachi

教畜集會 哼

仲係流浮山行緊呀

ML每月幾時出行息？

點睇架
我見無record
我用細貓

原來係咁

聽日！！

18/8 民陣「止黑暴、制警亂」集會
時間：14:00 (不反對通知書至23:00)
地點：維園

屋企有木蝨，點算好

【一Q清袋】映日灣首輪354伙售罄
文章日期：2019年8月17日 20:32 Share
圖1之1 - 荃灣西新盤映日灣首輪354伙售罄。圖為億京項目及銷售策劃總監潘志才於售樓處。
社會氣氛嚴峻，但無損上車客入市意欲。億京旗下荃灣映日灣今日以價單形式推售354伙，市場消息指，截至晚上7時30分，354伙已全數售出。據悉，發展商於短期內加價加推。

依家將所有㩒到嘅錢都擺ml

買咗一部格力分體，兩部樂聲窗口，不過未換窗，未裝得住

天佑義民

離岸戶口整合
錢轉得出去，利潤進得來，香港人發大財

Firstrade

- 完全離岸
- 有50萬美元SIPC保障
- 買賣股票零手續費
- 可申請debit card (ATM提款手續費: 3%)
- 需要電匯入錢 (溫馨提示: 用Citi Priority電匯，可以免手續費)
- 電匯提款手續費: 50美元 (提示: 美股係長線投資，等退休先提款都未遲)

Charles Schwab (國際版)

- 有BNO可以申請，開戶揀UK做country of residence
- 完全離岸
- 有50萬美元SIPC保障
- 超過500隻ETF買賣免佣，其他股票交易手續費4.95美元
- 可申請debit card，ATM提款零手續費
- 需要電匯入錢 (溫馨提示: 用Citi Priority電匯，可以免手續費)
- 電匯提款手續費: 25美元 (提示: 美股係長線投資，等退休先提款都未遲)

Charles Schwab (香港版)

- 資金離岸，但公司運作會受香港政府監管
- 有50萬美元SIPC保障
- 超過500隻ETF買賣免佣，其他股票交易手續費4.95美元
- 可以港元支票存款，或者電匯
- 電匯提款手續費: 25美元 (提示: 美股係長線投資，等退休先提款都未遲)

TD Ameritrade (國際版)

- 暫時未肯定香港人有冇方法開到國際版
- 完全離岸
- 有50萬美元SIPC保障
- 超過500隻ETF買賣免佣，其他股票交易手續費6.95美元
- 需要電匯入錢 (溫馨提示: 用Citi Priority電匯，可以免手續費)
- 電匯提款手續費: 25美元 (提示: 美股係長線投資，等退休先提款都未遲)

TD Ameritrade (香港版)

- 資金離岸，但公司運作會受香港政府監管
- 有50萬美元SIPC保障
- 股票交易手續費6.95美元
- 可以FPS、港元支票存款，或者電匯
- 電匯提款手續費: 25美元 (提示: 美股係長線投資，等退休先提款都未遲)

同場加映: IB (香港版)

- 暫時未能確認有冇SIPC保障
- 戶口月費: $10美元 (資產達10萬美元以上可豁免)
- 股票交易手續費只需1美元，可以用戶口月費抵銷
- 可以FPS過數，外幣兌換率極佳
- 融資利率特低，適合專業炒家
- 每個月可以免費提款一次
5
0
1

我懷疑上手業主搵人維修冷氣時師父係外牆用九臂架等物件整穿左個外牆，而家有雨水滲入牆起晒泡，想問呢個情況外牆我要負責番定搵管理處整？
有無巴絲有經驗，如果管理處唔肯整 我搵出面人整要幾錢？

呢d 應該自己啦？
我裝修嗰時管業處有提
呢d窿一定要用膠封番

封番左架 都滲埋一份
即係有機會係其他問題？

屌佢老母
我坐一個站停5分鍾
坐成粒鍾先到中環
中國環人已經多仲要咁玩
頂唔撚順決定中環行去維園

結果喺太古廣場撞到龍頭

其實龍頭去緊邊
我去仲去緊維園

強烈建議遲到嘅到左港島就落車行

好似到左終審
係維園門口淋左2個鐘雨

屌知你高啦

『薪火Post』BNO續期資訊(52) 英國國會之你抵壘未

算啦
佢地應該有準備
叫走又唔走 各自爬山啦
大家都想睇下水車

將軍澳東港城細2房戶795萬沽 創同類新高
私樓成交
20:25 2019/08/18

將軍澳東港城細2房戶以795萬元易手，創同類新高位，較上月高價793萬元，再推高2萬元。

中原地產將軍澳都會駅第二分行高級分區營業董事伍錦基指出，逆市創新高成交為7座高層G室，實用面積463平方呎，屬細2房，銀線灣海景，單位剛於8月以820萬元放盤，終以795萬元易手，議價25萬元，實用呎價17,171元。 同類對上一個新高成交為上月易手的8座高層B室，實用面積463平方呎，作價793萬元。

想問下巴打們爐頭有冇咩介紹？

太花多眼亂真係唔識

煤氣公司啦，保養維修一流

亦唔駛即刻俾錢，係裝妥後係下張煤氣單度加上去

唔好意思阻阻你

聯署網址：

唔洗verify citizenship 自己諗簽唔簽
只要提供 email address + 英文名 ＋選Location + Postal code

喺香港住嘅tick返Hong Kong
Postal code 成功例子參考
852
0852
00000
000000

唔阻 加油 幫推

普通2個人住又唔係成日煮

係咪3-5000都冇太大分別？

tgc款都唔少，定tgc門市既staff都信得過？

卓仔是咪卓爾居？

有個喺景峰恒基嘅屋苑(唔記得叫咩名)，好似廿幾年樓齡，個則又係同卓爾居一模一樣

北角海峯園3房套1488萬元低市價21%沽
私樓成交
12:11 2019/08/19

中原地產北角城市分行區域營業董事林龍南透露，中原促成成交單位為海峯園高峰閣中層B室，實用面積848平方呎，建築面積967平方呎，3房套間隔，向北，可望海景。業主6月時叫價1800萬元，直至近日見樓市氣氛差，樓價有下跌風險，最終願大幅減312萬元以1488萬元將單位易手，折合平均實用呎價17547元，較銀行估價約1886萬元低21%。由於單位曾於2014年以「送樓契」形式轉讓，買家難以向大型銀行申請按揭，需要向二線銀行或財務公司申請按揭，因此成交價有所影響。

原業主於2010年9月以790萬元買入單位，帳面獲利698萬元，單位升值88%。

我想講 香港人真係好好

都變屌

言巴終於上水

屌你地老母港女文好撚辛苦呀

dou lun cut jer jer

雪精小天使

應該A
你計下利息支出相差幾多
星星回贈就相差3500蚊

利申用緊citi

我4月頭簽，同你一樣

我也沒袋

茶絲94架？
咁後生已經買到樓

屌你老母
依家係咪全面開片?

係，真係要帶行山棍出街

攝影撚帶支一號或者二號腳架出街，係好平常嗟

鍾意行山 帶2枝行山杖好正常

要全民練拳

拎刀插 練金鐘罩都無用

好撚嬲

1號單腳啦

唔好咁悲觀好唔好

我想下個月入

有米，買左一千萬以上既樓？

入邊度呀？

香港人其實應該要退出奶共豬閪百格嘅所有產品

聽日 元朗見

有無巴打買左映日灣

係咁喺facebook見佢出廣告

市場上除左大西北 仲有冇邊度有400萬樓

豪景4頭
不過唔建議

勇武之城 - 黄大仙
去雙鳳街一帶行下

你去唔同區睇下D 單支，細地產鋪
唔敢講一定有
但有機會

thank you

早排見荃灣中心果度都好似仲有
無錢無野簡 又只可以400做九成
係香港真係on99

個人覺得荃灣中心出入咪仲唔方便

慈黃斧新之友

自己住, 幾時放都得, 又唔係投資, 最緊要有自己地方岩唔岩?

緊係去

7嫂批左我去

唔好帶老婆 少左一邊手仔

唔知拖唔拖到妹妹手仔呢

買梳化巴打們有無推薦？
本身想買芝華仕
但近年風評好差

睇唔到屯碼會有幾慘
人地果邊配套街市食市樣樣足
巴士線都好齊
自己完全無問題喔
反而買左掃管忽，白石角果慘啲姐

芝曼尼？

泓景臺3房天台特色戶1465萬沽 呎價21387元新高
私樓成交
12:25 2019/08/22

中原地產泓景臺第一分行副區域營業經理許永生表示，西九四小龍買賣交投漸見起色，其中泓景臺本月暫錄3宗成交，平均實用呎價被1宗天台特色戶成交拉高至18745元水平。

中原地產許永生指，中原最新促成1宗泓景臺成交，單位為2座高層G室，實用面積685平方呎，建築面積928平方呎，採三房套房間隔，另設467呎天台，單位座向東方，外望內園池景，上月開價1600萬元，買賣雙方議價後，剛以1465萬元易手，折合實用呎價21387元，創屋苑新高。

新買家為外區換樓客，原居於新界區，為方便小朋友於市區上學，決定搬進九龍區，見連天台放盤極少，議價後感造價合理，即睇即買。據悉，原業主於2006年7月以418萬元買入物業，持貨13年，現沽貨賬面獲利1047萬元離場，單位期內大幅升值2.5倍。

屋企大把樓鋪
見到家父開始緊張

係咪脫勾呀?
脫勾我就唔係叫做攬炒呀
我差唔多全部美金 係得支共港共炒呀

想問下大家:
按揭銀行用開出糧果間
定係會搵晒HSBC/HSB/ICBC/BOC/SCB 比較?

俗語有云：貨比三家

我借錢果陣間間個cap 一樣，
部分銀行有1.68%定息plan,
我搵有定息+ML +回贈最多果間。

想問下各位巴絲
點睇粉嶺牽晴間同沙田河畔&希爾頓中心？
牽晴間就樓齡新d，環境ok，
不過粉嶺交通同校網就唔多好。
希爾頓中心同河畔就樓齡大，望落好舊下，
沙田交通校網就好d。
諗買樓真係好煩

For the same price, 我會要沙田

感謝回覆🙏
其實自住為主
無小朋友
不過人生第一次置業
樣樣都想諗多d
希爾頓中心價錢拍得住第一城

河畔真係好細
二百幾呎兩房
30幾年樓齡
好驚將來太舊維修費勁貴
心大心細
唔知點揀

淨計住牽晴好d
有冇睇埋大埔？校網都會比粉嶺好

請問大埔有咩好推介
Budget 550-580萬

#eye4HK

CCL 23-08-2019 188.39 +0.17

分析: 因為升，所以升
謝謝

利申: 中立IIU

城市有咩優勝之處

北角成條英皇道目測有十架奶共的士
有d 痴左國旗係車頭 有d 痴係車尾
cls

開定新 post 先過牛頭角

【手牽手做個好朋友】低調置業討論區（303）

麗晶花園永久禁止居民穿黑衣 住戶出入需向保安敬禮 下周一生效

🍉🍉🍉🍉